\section*{Introduction:}
\addcontentsline{toc}{section}{Introduction}

En tant qu'étudiants dans le cursus Mathématiques appliquées et Calcul Scientifique de l'école sup Galilée, rattachée à l'université Paris XIII, il nous est demandé d'effectuer une mobilité internationale d'au moins 6 semaines dans le cadre de nos études, cette mobilité prenant généralement la forme d'un stage ou d'un semestre à l'étranger. 

\medskip 

Notre filière (la MACS) entretenant de très  bonnes relations avec l'université Technique de Munich, université particulièrement prisée dans le domaine des mathématiques appliquées et de l'informatique, il nous est paru naturel de choisir cette destination. En effet, Munich est une ville culturellement très riche, tant par le nombre impressionnant d'étudiants étrangers qui y viennent faire leurs études, que par une histoire et une architecture unique. Ce semestre de mobilité a donc été l'occasion, par delà la découverte d'un nouveau système académique, de nous plonger dans les us et coutumes de l'Allemagne. 

\medskip

Dans ce compte rendu nous vous présenterons la ville de Munich et les lieux que nous avons eu l'occasion de visiter, ainsi que ressenti sur la vie en tant qu'étudiant Erasmus à l'université Technique de Munich (TUM).  
